星期二檔案 股壇初哥

入面講既野真係好到肉

時間差不多又要回帶

依家 勝利證券資產管理部基金經理 楊俊文

發左達未

佢十年前已經發左

依條片好似過多幾個月就 次按危機

神，真的早已落在凡塵了嗎？在股市狂潮之下，歌神、醫神都要靠邊站，風頭都被股神搶走。坊間被抬舉或自詡股神的人多不勝數，一年多前傳媒就塑造過「少年股神」楊俊文。大學還未畢業的楊俊文，SARS時期問家人借了80萬元趁低吸納股票，去年港股大幅反彈，牛氣天，為他帶來逾600萬元身家。鎂光燈對對他嚓嚓，直至證監會突然發出檢控聲明，指在傳媒報道中得悉楊俊文在未領有牌照下，聲稱可代客戶交易，少年股神恍如折翼天使，此後迴避鏡頭。他說﹕「我不是神，我也有輸的可能。」 一年後，楊俊文才意識到原來一直無離開凡間。曾飄飄然的他如今不屑拋下一句﹕「是你們(記者)叫我股神，我從來沒有自認。股海裏，沒有人是不會輸的。」他聲言，至今未有因炒股蝕錢至遍體鱗傷，但證監會的檢控卻令他的事業蒙上陰影，其內心安全感跌至冰點。他沒有因此離開股票市場，反而悟出一個「道理」﹕天有不測之風雲，唯有錢令他最自在。昔日掙錢為了虛榮，如今卻為求自保。 「被證監會調查期間，我曾想過自殺。」去年他在樹仁學院會計系畢業，雖然GPA只有2分，但未畢業便早獲美資大行聘用，傳媒將他炒熱成少年股神後，他更獲一家知名投資銀行錄用，前途無可限量之際，卻被證監會的一盆冷水由頭淋至腳底，他無奈辭職。 楊俊文最終被證監會罰款2萬元及留案底。不用坐監，楊俊文鬆了一口氣，後來加入凱基證券任職股票經紀，如今卡片上的名銜是「助理副總裁」。全身名牌行頭、家有4架名貴房車、娶得一名律師妻子的楊俊文，年僅24歲便掙得過百萬元年薪，不再是昔日的屯門友愛單車少年。他在金絲眼鏡背後，帶一副老練的目光說﹕「食得鹹魚抵得渴，錢不是想像中易搵，但錢的確很重要。」 經紀壓力大如玩火 兩三年後退休 股市兩周前升至3萬點，楊俊文記得當日他頭暈作嘔手震，感到壓力大得不能再承受的一刻，想起劇集《大時代》的跳樓情節﹕「幾時買、幾時賣，差一個價位班客都好緊張。」別人只看到他風光，他說，當股票經紀如在玩火，決定再多幹兩三年便退休了，實在捱不住。 「退休是指不再幫客做買賣，不代表我不再炒股。」楊俊文說，任職股票經紀是他一生人最正確的決定。他自小就愛股票，眼見父母在1987年股災中輸光身家仍可翻身，他就立志要投身股海，看盡它奇幻的一面。 證監會事件後，他不止說話作風變得謹慎，投資取態亦以穩陣行頭，只買大藍籌﹕「我每個月都會買一手中國人壽，由它股價4元買至現在50多元，它為我帶來的股息，就是我要掙的東西。」 「我很小心投資，從來不相信自己會輸。但，我不是神，我也有輸的可能。」被證監會控告，令楊俊文明白，他還是輸了。跌跌碰碰是人生必經之路，人生除了炒股，原來不測風雲還會隨時降臨。股票雖然不是人生的全部，但他還是希望在下一個逆境出現之前，在股海中掙得一桶又一桶的金，證明自己的實力，同時換取尊嚴和那份無形的安全感。 跟楊俊文一樣，希望用股票來證明自己的香港人，除了股票，心靈究竟還有什麼？

勁

又回帶
確實係幾好睇

耐唔耐要睇一次警惕自己

仲做緊 冇事既

佢上左岸好耐了

有家人借80萬 冇得輸

證監會做咩

世界係咁唔公平架啦
但係有本 都要買得中隻股先得架
又唔可以完全用父幹抹殺佢眼光

當年岩岩食正大浪 買細價股少極都有一倍吧